var words = 
[
    {
        "question": "لِآدَمَ",
        "answer": "to Adam",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "liādama",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(the) children of Adam",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَرَزَقْنَاهُمْ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْلِيسَ",
        "answer": "Iblis",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَأَبَىٰ",
        "answer": "but refused",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 11,
        "tlit": "fa-abā",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ فَأَبَىٰ أَكْثَرُ النَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "أ ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب ي",
        "waznEnglish": "to refuse",
        "waznTlit": "hamza bā yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَبَى",
        "answer": "But refused",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 11,
        "tlit": "fa-abā",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى الظَّالِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "أ ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب ي",
        "waznEnglish": "to refuse",
        "waznTlit": "hamza bā yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُوا",
        "answer": "bring",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُونَ",
        "answer": "they (could) bring",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَ",
        "answer": "you bring",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوْ تُسْقِطَ السَّمَاءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِيَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَا",
        "answer": "And We gave",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتِ",
        "answer": "And give",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waāti",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَا",
        "answer": "And We gave",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ النَّبِيِّينَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَا",
        "answer": "And We gave",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا ثَمُودَ النَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا بِهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "is given",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيتُمْ",
        "answer": "you have been given",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtītum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We had given",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ فَاسْأَلْ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "(is) a reward",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلًا",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalan",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدُهُمَا",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥaduhumā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِنْدَكَ الْكِبَرَ أَحَدُهُمَا أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "you take",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا مِنْ دُونِي وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذَ",
        "answer": "and He has taken",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَأَصْفَاكُمْ رَبُّكُمْ بِالْبَنِينَ وَاتَّخَذَ مِنَ الْمَلَائِكَةِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَاتَّخَذُوكَ",
        "answer": "surely they would take you",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "la-ittakhadhūka",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِتَفْتَرِيَ عَلَيْنَا غَيْرَهُ وَإِذًا لَاتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذْ",
        "answer": "has not taken",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidh",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخَّرْتَنِ",
        "answer": "You give me respite",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "akhartani",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the last",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَعْدُ الْآخِرَةِ لِيَسُوءُوا وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَرَادَ الْآخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلَلْآخِرَةُ",
        "answer": "And surely the Hereafter",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "walalākhiratu",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَلْآخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَاتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فِي هَٰذِهِ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِي الْآخِرَةِ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "(of) another",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "another time",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ أَنْ يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِخْوَانَ",
        "answer": "brothers",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wāna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُبَذِّرِينَ كَانُوا إِخْوَانَ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِالنَّاسِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلْ بَنِي إِسْرَائِيلَ إِذْ جَاءَهُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ لِيَسُوءُوا وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "Is it when",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ وَإِذَا مَسَّهُ الشَّرُّ كَانَ يَئُوسًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "then when",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اسْكُنُوا الْأَرْضَ فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِذًا",
        "answer": "And then",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "wa-idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِتَفْتَرِيَ عَلَيْنَا غَيْرَهُ وَإِذًا لَاتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "Then",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَذَقْنَاكَ ضِعْفَ الْحَيَاةِ وَضِعْفَ الْمَمَاتِ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِذًا",
        "answer": "But then",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "wa-idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا يَلْبَثُونَ خِلَافَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "آذَانِهِمْ",
        "answer": "their ears",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānihim",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَضَيْنَا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ فِي الْكِتَابِ لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ وَلَنْ تَبْلُغَ الْجِبَالَ طُولًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَقَدْ فَضَّلْنَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ الْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ الْأَرْضِ يَنْبُوعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ أَنْ يَسْتَفِزَّهُمْ مِنَ الْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(in) the land",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اسْكُنُوا الْأَرْضَ فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَضَيْنَا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ فِي الْكِتَابِ لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ فَاسْأَلْ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "to the Children of Israel",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا مِنْ بَعْدِهِ لِبَنِي إِسْرَائِيلَ اسْكُنُوا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أُفٍّ",
        "answer": "a word of disrespect",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 50,
        "tlit": "uffin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُلْ لَهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "أ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ف ف",
        "waznEnglish": "uff",
        "waznTlit": "hamza fā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِيَذَّكَّرُوا وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَنَا أَنْ نُرْسِلَ بِالْآيَاتِ إِلَّا أَنْ كَذَّبَ بِهَا الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ بِالْآيَاتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَانًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا يَلْبَثُونَ خِلَافَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الظَّالِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَأَبَىٰ أَكْثَرُ النَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى الظَّالِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ أَنْزَلْنَاهُ وَبِالْحَقِّ نَزَلَ وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا مُبَشِّرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "698",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى الَّذِي بَارَكْنَا حَوْلَهُ لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّتِي",
        "answer": "to that",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lillatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَهْدِي لِلَّتِي هِيَ أَقْوَمُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّتِي",
        "answer": "with what",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "He Who",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا قُلِ الَّذِي فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "that",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِعِبَادِي يَقُولُوا الَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِهِ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "whom",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "whom",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَكَ هَٰذَا الَّذِي كَرَّمْتَ عَلَيَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "717",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "god",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "god",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَةٌ",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1721",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has forbidden",
        "pcklId": "1722",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1723",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1724",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوْ تَأْتِيَ بِاللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ قَبِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Has Allah sent",
        "pcklId": "1725",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1726",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "1727",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1728",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1729",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا اللَّهَ أَوِ ادْعُوا الرَّحْمَٰنَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1730",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَضَيْنَا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ فِي الْكِتَابِ لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِمَّا أَوْحَىٰ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ الْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "at you",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ لِتَفْتَرِيَ عَلَيْنَا غَيْرَهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ ثَبَّتْنَاكَ لَقَدْ كِدْتَ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْئًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ وَقُرْآنَ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ أَنْ يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمَرْنَا",
        "answer": "We order",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amarnā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) affair",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الرُّوحِ قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِإِمَامِهِمْ",
        "answer": "with their record",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "bi-imāmihim",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَدْعُو كُلَّ أُنَاسٍ بِإِمَامِهِمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "Whether",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِنْدَكَ الْكِبَرَ أَحَدُهُمَا أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "And if",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ابْتِغَاءَ رَحْمَةٍ مِنْ رَبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "أَفَأَمِنْتُمْ",
        "answer": "Do you then feel secure",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "afa-amintum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنْتُمْ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ الْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمِنْتُمْ",
        "answer": "do you feel secure",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amintum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ أَنْ يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْمِنَ",
        "answer": "we will believe",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "nu'mina",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ الْأَرْضِ يَنْبُوعًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُؤْمِنَ",
        "answer": "we will believe",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "nu'mina",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَابًا نَقْرَؤُهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمِنُوا",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ آمِنُوا بِهِ أَوْ لَا تُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ آمِنُوا بِهِ أَوْ لَا تُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "to the believers ",
        "pcklId": "749",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَهْدِي لِلَّتِي هِيَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "(is) a believer",
        "pcklId": "750",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "751",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِنَاثًا",
        "answer": "daughters",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "ināthan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَأَصْفَاكُمْ رَبُّكُمْ بِالْبَنِينَ وَاتَّخَذَ مِنَ الْمَلَائِكَةِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسُ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "the man",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "the man",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِنْسَانٍ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "insānin",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكُلَّ إِنْسَانٍ أَلْزَمْنَاهُ طَائِرَهُ فِي عُنُقِهِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْإِنْسَانِ",
        "answer": "to the man",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "lil'insāni",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُنَاسٍ",
        "answer": "human beings",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "unāsin",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَدْعُو كُلَّ أُنَاسٍ بِإِمَامِهِمْ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانِ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāni",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ قَتُورًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْأَوَّابِينَ",
        "answer": "to those who often turn (to Him)",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "lil'awwābīna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا صَالِحِينَ فَإِنَّهُ كَانَ لِلْأَوَّابِينَ غَفُورًا",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "awwāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُولَاهُمَا",
        "answer": "(for) the first of the two",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ūlāhumā",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "first",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا قُلِ الَّذِي فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلُونَ",
        "answer": "the former (people)",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَنَا أَنْ نُرْسِلَ بِالْآيَاتِ إِلَّا أَنْ كَذَّبَ بِهَا الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "those of great military might",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلًا",
        "answer": "(in) result",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlan",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "مَأْوَاهُمْ",
        "answer": "Their abode",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "mawāhum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَاهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى الَّذِي بَارَكْنَا حَوْلَهُ لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَتَيْنِ",
        "answer": "(as) two signs",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatayni",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ آيَتَيْنِ فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةَ",
        "answer": "(the) sign",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyata",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ آيَتَيْنِ فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةَ",
        "answer": "(the) sign",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyata",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "bil-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَنَا أَنْ نُرْسِلَ بِالْآيَاتِ إِلَّا أَنْ كَذَّبَ بِهَا الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "bil-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ بِالْآيَاتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "Signs",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَأْسٍ",
        "answer": "those of great military might",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُبَذِّرْ",
        "answer": "spend",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 109,
        "tlit": "tubadhir",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ",
        "rootWord": "ب ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُبَذِّرْ",
        "waznEnglish": "to squander, to waste",
        "waznTlit": "tubadhir",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَبْذِيرًا",
        "answer": "wastefully",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 109,
        "tlit": "tabdhīran",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
        "rootWord": "ب ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْذِير",
        "waznEnglish": "spend",
        "waznTlit": "tabdhīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمُبَذِّرِينَ",
        "answer": "the spendthrifts",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 109,
        "tlit": "l-mubadhirīna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُبَذِّرِينَ كَانُوا إِخْوَانَ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ب ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَذِّرِين",
        "waznEnglish": "spend",
        "waznTlit": "mubadhirīn",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "(of) the land",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنْتُمْ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ الْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَارَكْنَا",
        "answer": "We blessed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "bāraknā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى الَّذِي بَارَكْنَا حَوْلَهُ لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to bless",
        "waznTlit": "bāraka",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تَبْسُطْهَا",
        "answer": "extend it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "tabsuṭ'hā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَسْطِ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "l-basṭi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَحْسُورًا",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسْط",
        "waznEnglish": "and grants abundance",
        "waznTlit": "basṭ",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَيُبَشِّرُ",
        "answer": "and gives glad tidings",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wayubashiru",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "a human",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "a human",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبَشِّرًا",
        "answer": "(as) a bearer of glad tidings",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "mubashiran",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَصَرَ",
        "answer": "and the sight",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-baṣara",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّمْعَ وَالْبَصَرَ وَالْفُؤَادَ كُلُّ أُولَٰئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَصِيرُ",
        "answer": "the All-Seer",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣīru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصَائِرَ",
        "answer": "(as) evidence",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣāira",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ بَصَائِرَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِيرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبْصِرَةً",
        "answer": "visible",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣiratan",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣirat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُبْصِرَةً",
        "answer": "(as) a visible sign",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣiratan",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا ثَمُودَ النَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا بِهَا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣirat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلُ",
        "answer": "the falsehood",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭilu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلَ",
        "answer": "the falsehood",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭila",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَا",
        "answer": "We raised",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnā",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَبْعَثَ",
        "answer": "We have sent",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "nabʿatha",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْعَثَكَ",
        "answer": "will raise you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathaka",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ أَنْ يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَحْمُودًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَبَعَثَ",
        "answer": "Has Allah sent",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "abaʿatha",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَمَبْعُوثُونَ",
        "answer": "surely (be) resurrected",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "lamabʿūthūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْعُوثُون",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "mabʿūthūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "لَمَبْعُوثُونَ",
        "answer": "surely (be) resurrected",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "lamabʿūthūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْعُوثُون",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "mabʿūthūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ الْقُرُونِ مِنْ بَعْدِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا مِنْ بَعْدِهِ لِبَنِي إِسْرَائِيلَ اسْكُنُوا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْآخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْآخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ النَّبِيِّينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ بَعْضٍ وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَعْضٍ",
        "answer": "to some others",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِتَبْتَغُوا",
        "answer": "that you may seek",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "litabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ آيَتَيْنِ فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَابْتَغَوْا",
        "answer": "surely they (would) have sought",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "la-ib'taghaw",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَبْتَغُونَ",
        "answer": "seek",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabtaghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِتَبْتَغُوا",
        "answer": "that you may seek",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "litabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَابْتَغِ",
        "answer": "but seek",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wa-ib'taghi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَابْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāa",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ابْتِغَاءَ رَحْمَةٍ مِنْ رَبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَبُكْمًا",
        "answer": "and dumb",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 152,
        "tlit": "wabuk'man",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "ب ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ك م",
        "waznEnglish": "dumb",
        "waznTlit": "bā kāf mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبْكُونَ",
        "answer": "weeping",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 153,
        "tlit": "yabkūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
        "rootWord": "ب ك ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَكَتْ",
        "waznEnglish": "to weep",
        "waznTlit": "bakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْلُغَنَّ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yablughanna",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِنْدَكَ الْكِبَرَ أَحَدُهُمَا أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَبْلُغَ",
        "answer": "he reaches",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yablugha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبْلُغَ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "tablugha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ وَلَنْ تَبْلُغَ الْجِبَالَ طُولًا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَابْنَ",
        "answer": "and the wayfarer",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-ib'na",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَنِي",
        "answer": "for the Children",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "libanī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَضَيْنَا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ فِي الْكِتَابِ لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنِينَ",
        "answer": "and sons",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanīna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَاكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْبَنِينَ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bil-banīna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَأَصْفَاكُمْ رَبُّكُمْ بِالْبَنِينَ وَاتَّخَذَ مِنَ الْمَلَائِكَةِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) children of Adam",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ فَاسْأَلْ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَنِي",
        "answer": "to the Children of Israel",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "libanī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا مِنْ بَعْدِهِ لِبَنِي إِسْرَائِيلَ اسْكُنُوا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْتٌ",
        "answer": "a house",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِنْ زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكَ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynaka",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَ",
        "answer": "and between",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِعِبَادِي يَقُولُوا الَّتِي هِيَ أَحْسَنُ إِنَّ الشَّيْطَانَ يَنْزَغُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَابْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلِيُتَبِّرُوا",
        "answer": "and to destroy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 175,
        "tlit": "waliyutabbirū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلِيُتَبِّرُوا مَا عَلَوْا تَتْبِيرًا",
        "rootWord": "ت ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَّرْ",
        "waznEnglish": "to destory",
        "waznTlit": "tabbar",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَتْبِيرًا",
        "answer": "(with) destruction",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 175,
        "tlit": "tatbīran",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلِيُتَبِّرُوا مَا عَلَوْا تَتْبِيرًا",
        "rootWord": "ت ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَتْبِير",
        "waznEnglish": "and to destroy",
        "waznTlit": "tatbīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَبِعَكَ",
        "answer": "follows you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabiʿaka",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ اذْهَبْ فَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَاؤُكُمْ جَزَاءً مَوْفُورًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبِعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "tabiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُونَ",
        "answer": "you follow",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿūna",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَبِيعًا",
        "answer": "an avenger",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabīʿan",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَيُغْرِقَكُمْ بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِ تَبِيعًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبِيع",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "tabīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُتْرَفِيهَا",
        "answer": "its wealthy people",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "mut'rafīhā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتْرَفِين",
        "waznEnglish": "luxury they were given",
        "waznTlit": "mut'rafīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تِسْعَ",
        "answer": "nine",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 183,
        "tlit": "tis'ʿa",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ تِسْعَ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ت س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِسْع",
        "waznEnglish": "nine",
        "waznTlit": "tis'ʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُتْلَىٰ",
        "answer": "it is recited",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَارَةً",
        "answer": "another time",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 191,
        "tlit": "tāratan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ أَنْ يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِنَ الرِّيحِ",
        "rootWord": "ت و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت و ر",
        "waznEnglish": "another time",
        "waznTlit": "tā wāw rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثَبَّتْنَاكَ",
        "answer": "We (had) strengthened you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "thabbatnāka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ ثَبَّتْنَاكَ لَقَدْ كِدْتَ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْئًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَبَّتْ",
        "waznEnglish": "to make firm",
        "waznTlit": "thabbat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَثْبُورًا",
        "answer": "(you are) destroyed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 195,
        "tlit": "mathbūran",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَأَظُنُّكَ يَا فِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
        "rootWord": "ث ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْبُور",
        "waznEnglish": "(for) destruction",
        "waznTlit": "mathbūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالَ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāla",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ وَلَنْ تَبْلُغَ الْجِبَالَ طُولًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَدِيدًا",
        "answer": "new",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "جَدِيدًا",
        "answer": "new",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُكُمْ",
        "answer": "(is) your recompense ",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāukum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ اذْهَبْ فَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَزَاءً",
        "answer": "a recompense",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāan",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ اذْهَبْ فَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَاؤُكُمْ جَزَاءً مَوْفُورًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَزَاؤُهُمْ",
        "answer": "(is) their recompense",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāuhum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُ",
        "answer": "and made it",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاكُمْ",
        "answer": "and made you",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnākum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَاكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We have made",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ حَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We have made",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ آيَتَيْنِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We have made",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُ جَهَنَّمَ يَصْلَاهَا مَذْمُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْ",
        "answer": "make",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْ",
        "answer": "make",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We have made",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْ",
        "answer": "make",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We place",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We have placed",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْ",
        "answer": "and make",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي مِنْ لَدُنْكَ سُلْطَانًا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "And He has made",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَجْلِبْ",
        "answer": "and assault",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 253,
        "tlit": "wa-ajlib",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَجْلِبْ عَلَيْهِمْ بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ",
        "rootWord": "ج ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْلِبْ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "ajlib",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اجْتَمَعَتِ",
        "answer": "gathered",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ij'tamaʿati",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَمَعُ",
        "waznEnglish": "to gather",
        "waznTlit": "ij'tamaʿu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ أَنْ يَسْتَفِزَّهُمْ مِنَ الْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَانِبَ",
        "answer": "side",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "jāniba",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنْتُمْ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ الْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِجَانِبِهِ",
        "answer": "on his side",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "bijānibihi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ وَإِذَا مَسَّهُ الشَّرُّ كَانَ يَئُوسًا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَاحَ",
        "answer": "(the) wing",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "janāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ الذُّلِّ مِنَ الرَّحْمَةِ وَقُلْ رَبِّ ارْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِي صَغِيرًا",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "janāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْجِنُّ",
        "answer": "and the jinn",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wal-jinu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّةٌ",
        "answer": "a garden",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِنْ نَخِيلٍ وَعِنَبٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَجْهَرْ",
        "answer": "be loud",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "tajhar",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَابْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَرَ",
        "waznEnglish": "to speak loudly",
        "waznTlit": "jahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَسْتَجِيبُونَ",
        "answer": "and you will respond",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fatastajībūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَجَاسُوا",
        "answer": "and they entered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 277,
        "tlit": "fajāsū",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا خِلَالَ الدِّيَارِ",
        "rootWord": "ج و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج و س",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "jīm wāw sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ لِيَسُوءُوا وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "Has come",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "he came to them",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلْ بَنِي إِسْرَائِيلَ إِذْ جَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْنَا",
        "answer": "We will bring",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِجَابًا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 292,
        "tlit": "ḥijāban",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ح ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَاب",
        "waznEnglish": "(will be) a partition",
        "waznTlit": "ḥijāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِجَارَةً",
        "answer": "stones",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥijāratan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ كُونُوا حِجَارَةً أَوْ حَدِيدًا",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَارَة",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥijārat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيدًا",
        "answer": "iron",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥadīdan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ كُونُوا حِجَارَةً أَوْ حَدِيدًا",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥadīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَحْذُورًا",
        "answer": "(ever) feared",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "maḥdhūran",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحْذُور",
        "waznEnglish": "so beware of Him",
        "waznTlit": "maḥdhūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "Allah has forbidden",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْحَرَامِ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "l-ḥarāmi",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَسِيبًا",
        "answer": "(as) accountant",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasīban",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اقْرَأْ كِتَابَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ الْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِيب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥasīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْحِسَابَ",
        "answer": "and the account",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wal-ḥisāba",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَحْسُورًا",
        "answer": "insolvent",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "maḥsūran",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَحْسُورًا",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّحْسُور",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "maḥsūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنْتُمْ",
        "answer": "you do good",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsantum",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ أَحْسَنْتُمْ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنْتُمْ",
        "answer": "you do good",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsantum",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَحْسَنْتُمْ لِأَنْفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "best",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَحْسَنُ",
        "answer": "and best",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "wa-aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِعِبَادِي يَقُولُوا الَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the Most Beautiful Names",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَيًّا مَا تَدْعُوا فَلَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِحْسَانًا",
        "answer": "(be) good",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "iḥ'sānan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْسَٰن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "iḥ'sān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "And We will gather them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "wanaḥshuruhum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَاصِبًا",
        "answer": "a storm of stones",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 323,
        "tlit": "ḥāṣiban",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنْتُمْ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ الْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ح ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاصِب",
        "waznEnglish": "(are) firewood",
        "waznTlit": "ḥāṣib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حَصِيرًا",
        "answer": "a prison-bed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 326,
        "tlit": "ḥaṣīran",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ حَصِيرًا",
        "rootWord": "ح ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصِير",
        "waznEnglish": "restraining",
        "waznTlit": "ḥaṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَحْظُورًا",
        "answer": "restricted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 335,
        "tlit": "maḥẓūran",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ عَطَاءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
        "rootWord": "ح ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحْظُور",
        "waznEnglish": "restricted",
        "waznTlit": "maḥẓūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "فَحَقَّ",
        "answer": "so (is) proved true",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "faḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا الْقَوْلُ فَدَمَّرْنَاهَا تَدْمِيرًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَقَّهُ",
        "answer": "his right",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqahu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "by right",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبِالْحَقِّ",
        "answer": "And with the truth",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "wabil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ أَنْزَلْنَاهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبِالْحَقِّ",
        "answer": "and with the truth",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "wabil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ نَزَلَ وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِكْمَةِ",
        "answer": "the wisdom",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥik'mati",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِمَّا أَوْحَىٰ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ الْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَلِيمًا",
        "answer": "Ever-Forbearing",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "ḥalīman",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِهِ",
        "answer": "His Praise",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdihi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِهِ",
        "answer": "with His Praise",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdihi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All Praise",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَحْمُودًا",
        "answer": "praiseworthy",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "maḥmūdan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِ نَافِلَةً لَكَ عَسَىٰ أَنْ يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَحْمُودًا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّحْمُود",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "maḥmūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "حَمَلْنَا",
        "answer": "We carried",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalnā",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَمَلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We carried them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "waḥamalnāhum",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَحْتَنِكَنَّ",
        "answer": "I will surely destroy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 361,
        "tlit": "la-aḥtanikanna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ح ن ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ك",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ḥā nūn kāf",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَحَاطَ",
        "answer": "has encompassed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "aḥāṭa",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِالنَّاسِ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَوْلَهُ",
        "answer": "its surroundings",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى الَّذِي بَارَكْنَا حَوْلَهُ لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْوِيلًا",
        "answer": "(to) transfer (it)",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "taḥwīlan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْوِيل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "taḥwīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَحْوِيلًا",
        "answer": "any alteration",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "taḥwīlan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْوِيل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "taḥwīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(in) the life",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَذَقْنَاكَ ضِعْفَ الْحَيَاةِ وَضِعْفَ الْمَمَاتِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبَتْ",
        "answer": "it subsides",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 389,
        "tlit": "khabat",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَاهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "خ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ب و",
        "waznEnglish": "to subside",
        "waznTlit": "khā bā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَخْذُولًا",
        "answer": "forsaken",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 395,
        "tlit": "makhdhūlan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "خ ذ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّخْذُول",
        "waznEnglish": "He forsakes you",
        "waznTlit": "makhdhūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَنُخْرِجُ",
        "answer": "and We will bring forth",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wanukh'riju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنُخْرِجُ لَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ كِتَابًا يَلْقَاهُ مَنْشُورًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِيُخْرِجُوكَ",
        "answer": "that they evict you",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "liyukh'rijūka",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ الْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَخْرِجْنِي",
        "answer": "and cause me to exit",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wa-akhrij'nī",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُخْرَجَ",
        "answer": "an exit",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "mukh'raja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْرَج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "mukh'raj",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَخِرُّونَ",
        "answer": "they fall",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "yakhirrūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَخِرُّونَ",
        "answer": "And they fall",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "wayakhirrūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْرِقَ",
        "answer": "tear",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 402,
        "tlit": "takhriqa",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ وَلَنْ تَبْلُغَ الْجِبَالَ طُولًا",
        "rootWord": "خ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ق",
        "waznEnglish": "to falsely attribute, to tear",
        "waznTlit": "khā rā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَزَائِنَ",
        "answer": "the treasures",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāina",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَسَارًا",
        "answer": "(in) loss",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasāran",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الظَّالِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسَار",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khasār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخْسِفَ",
        "answer": "He will cause to swallow",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "yakhsifa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنْتُمْ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ الْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خُشُوعًا",
        "answer": "(in) humility",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "khushūʿan",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُشُوع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khushūʿ",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "خَشْيَةَ",
        "answer": "(for) fear",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashyata",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَاقٍ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَشْيَةَ",
        "answer": "(out of) fear",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashyata",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خِطْئًا",
        "answer": "a sin",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khiṭ'an",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْئًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِطْـٔ",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khiṭ'",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُخَافِتْ",
        "answer": "be silent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 422,
        "tlit": "tukhāfit",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَابْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "خ ف ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُخَافِتْ",
        "waznEnglish": "to be silent",
        "waznTlit": "tukhāfit",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَاخْفِضْ",
        "answer": "And lower",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 423,
        "tlit": "wa-ikh'fiḍ",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ الذُّلِّ مِنَ الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "خ ف ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْفِضْ",
        "waznEnglish": "to lower",
        "waznTlit": "ikh'fiḍ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِلَافَكَ",
        "answer": "after you",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khilāfaka",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا يَلْبَثُونَ خِلَافَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khilāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلَقْتَ",
        "answer": "You created",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqta",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We have created",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقَ",
        "answer": "create",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقًا",
        "answer": "(as) a creation",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqan",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقًا",
        "answer": "a creation",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqan",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ خَلْقًا مِمَّا يَكْبُرُ فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلْقًا",
        "answer": "(as) a creation",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqan",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خِلَالَ",
        "answer": "the inner most part",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilāla",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَجَاسُوا خِلَالَ الدِّيَارِ",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خِلَالَهَا",
        "answer": "within them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilālahā",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِنْ نَخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ الْأَنْهَارَ خِلَالَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلِيلًا",
        "answer": "(as) a friend",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khalīlan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَاتَّخَذُوكَ خَلِيلًا",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khalīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَخَافُونَ",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wayakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُخَوِّفُهُمْ",
        "answer": "And We threaten them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wanukhawwifuhum",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَانًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَوِّفُ",
        "waznEnglish": "to frighten, to threaten",
        "waznTlit": "yukhawwifu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَخْوِيفًا",
        "answer": "(as) a warning",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhwīfan",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ بِالْآيَاتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَخْوِيف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "takhwīf",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "بِالْخَيْرِ",
        "answer": "for the good",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bil-khayri",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) good",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ وَأَحْسَنُ تَأْوِيلًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِخَيْلِكَ",
        "answer": "with your cavalry",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "bikhaylika",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْزِزْ مَنِ اسْتَطَعْتَ مِنْهُمْ بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِمْ بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْل",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "khayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَدْبَارِهِمْ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "adbārihim",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَدْحُورًا",
        "answer": "rejected",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 457,
        "tlit": "madḥūran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُ جَهَنَّمَ يَصْلَاهَا مَذْمُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "د ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّدْحُور",
        "waznEnglish": "Repelled",
        "waznTlit": "madḥūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَدْحُورًا",
        "answer": "abandoned",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 457,
        "tlit": "madḥūran",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "د ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّدْحُور",
        "waznEnglish": "Repelled",
        "waznTlit": "madḥūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَلِيَدْخُلُوا",
        "answer": "and to enter",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "waliyadkhulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَخَلُوهُ",
        "answer": "they (had) entered it",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalūhu",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْخِلْنِي",
        "answer": "Cause me to enter",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "adkhil'nī",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُدْخَلَ",
        "answer": "an entrance",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "mud'khala",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّدْخَل",
        "waznEnglish": "Enter",
        "waznTlit": "mud'khal",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "(in) degrees",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَلْآخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَاتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَدْعُ",
        "answer": "And prays",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wayadʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُوكُمْ",
        "answer": "He will call you",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūkum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Call",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِهِ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they call",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَدْعُو",
        "answer": "We will call",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "nadʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَدْعُو كُلَّ أُنَاسٍ بِإِمَامِهِمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Invoke",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوِ ادْعُوا الرَّحْمَٰنَ أَيًّا مَا تَدْعُوا فَلَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُوا",
        "answer": "you invoke",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَيًّا مَا تَدْعُوا فَلَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعَاءَهُ",
        "answer": "(as) he prays",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāahu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِدُلُوكِ",
        "answer": "at the decline",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 479,
        "tlit": "lidulūki",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ وَقُرْآنَ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "د ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ل ك",
        "waznEnglish": "at the decline",
        "waznTlit": "dāl lām kāf",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "فَدَمَّرْنَاهَا",
        "answer": "and We destroy it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "fadammarnāhā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا الْقَوْلُ فَدَمَّرْنَاهَا تَدْمِيرًا",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَمَّرَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "dammara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَدْمِيرًا",
        "answer": "(with) destruction",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "tadmīran",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا الْقَوْلُ فَدَمَّرْنَاهَا تَدْمِيرًا",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْمِير",
        "waznEnglish": "And We destroyed",
        "waznTlit": "tadmīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الدِّيَارِ",
        "answer": "(of) the homes",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-diyāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ فَجَاسُوا خِلَالَ الدِّيَارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِي",
        "answer": "other than Me",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnī",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا مِنْ دُونِي وَكِيلًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِهِ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةَ",
        "answer": "Offsprings",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyata",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتَهُ",
        "answer": "his offspring",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatahu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْأَذْقَانِ",
        "answer": "on their faces",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 510,
        "tlit": "lil'adhqāni",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ذ ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ق ن",
        "waznEnglish": "on their faces",
        "waznTlit": "dhāl qāf nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْأَذْقَانِ",
        "answer": "on their faces",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 510,
        "tlit": "lil'adhqāni",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
        "rootWord": "ذ ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ق ن",
        "waznEnglish": "on their faces",
        "waznTlit": "dhāl qāf nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَكَرْتَ",
        "answer": "you mention",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarta",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَذَّكَّرُوا",
        "answer": "that they may take heed",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "liyadhakkarū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِيَذَّكَّرُوا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الذُّلِّ",
        "answer": "(of) humility",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "l-dhuli",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ الذُّلِّ مِنَ الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُّلّ",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhull",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الذُّلِّ",
        "answer": "weakness",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "l-dhuli",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ وَلَمْ يَكُنْ لَهُ وَلِيٌّ مِنَ الذُّلِّ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُّلّ",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhull",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَذْمُومًا",
        "answer": "disgraced",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 514,
        "tlit": "madhmūman",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُ جَهَنَّمَ يَصْلَاهَا مَذْمُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ذ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَذْمُوم",
        "waznEnglish": "covenant of protection",
        "waznTlit": "madhmūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَذْمُومًا",
        "answer": "disgraced",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 514,
        "tlit": "madhmūman",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "ذ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَذْمُوم",
        "waznEnglish": "covenant of protection",
        "waznTlit": "madhmūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِ",
        "answer": "concerning the sins",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbi",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اذْهَبْ",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'hab",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ اذْهَبْ فَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَاؤُكُمْ جَزَاءً مَوْفُورًا",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَنَذْهَبَنَّ",
        "answer": "We (would) have surely taken away",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "lanadhhabanna",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَذَقْنَاكَ",
        "answer": "We (would) have made you taste",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "la-adhaqnāka",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَذَقْنَاكَ ضِعْفَ الْحَيَاةِ وَضِعْفَ الْمَمَاتِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رُءُوسَهُمْ",
        "answer": "their heads",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsahum",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتَكَ",
        "answer": "Do You see",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytaka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَكَ هَٰذَا الَّذِي كَرَّمْتَ عَلَيَّ لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِنُرِيَهُ",
        "answer": "that We may show him",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "linuriyahu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى الَّذِي بَارَكْنَا حَوْلَهُ لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَيْنَاكَ",
        "answer": "We showed you",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "araynāka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرُّؤْيَا",
        "answer": "the vision",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "l-ru'yā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّءْيَا",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ru'yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "that your Lord",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدْتُمْ عُدْنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّكَ",
        "answer": "(is) your Lord",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كُلًّا نُمِدُّ هَٰؤُلَاءِ وَهَٰؤُلَاءِ مِنْ عَطَاءِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ عَطَاءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ ارْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِي صَغِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "Your Lord",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِي نُفُوسِكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَبِّهِ",
        "answer": "to his Lord",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الشَّيْطَانُ لِرَبِّهِ كَفُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ابْتِغَاءَ رَحْمَةٍ مِنْ رَبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُ عِنْدَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "(from) your Lord",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِمَّا أَوْحَىٰ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ الْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "Then has your Lord chosen (for) you",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَأَصْفَاكُمْ رَبُّكُمْ بِالْبَنِينَ وَاتَّخَذَ مِنَ الْمَلَائِكَةِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "Your Lord",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِنْ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِنْ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمُ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihimu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِالنَّاسِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّكَ",
        "answer": "(is) your Lord",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ عِبَادِي لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَانٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمُ",
        "answer": "Your Lord",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukumu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِ نَافِلَةً لَكَ عَسَىٰ أَنْ يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَحْمُودًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَبُّكُمْ",
        "answer": "but your Lord",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "farabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ بَصَائِرَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سُبْحَانَ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "(of) our Lord",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّيَانِي",
        "answer": "they brought me up",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "rabbayānī",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ ارْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِي صَغِيرًا",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَّيَ",
        "waznEnglish": "to bring up",
        "waznTlit": "rabbaya",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَرَجِلِكَ",
        "answer": "and infantry",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "warajilika",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَجْلِبْ عَلَيْهِمْ بِخَيْلِكَ وَرَجِلِكَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجِل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajil",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجُلًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرْجُوهَا",
        "answer": "which you expect",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "tarjūhā",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ابْتِغَاءَ رَحْمَةٍ مِنْ رَبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَرْجُونَ",
        "answer": "and they hope",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "wayarjūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْحَمَكُمْ",
        "answer": "(may) have mercy upon you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "yarḥamakum",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدْتُمْ عُدْنَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ارْحَمْهُمَا",
        "answer": "Have mercy on both of them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "ir'ḥamhumā",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ ارْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِي صَغِيرًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْحَمْكُمْ",
        "answer": "He will have mercy on you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "yarḥamkum",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِنْ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِنْ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنَ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāna",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا اللَّهَ أَوِ ادْعُوا الرَّحْمَٰنَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَةِ",
        "answer": "[the] mercy",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmati",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ لَهُمَا جَنَاحَ الذُّلِّ مِنَ الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةٍ",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatin",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ابْتِغَاءَ رَحْمَةٍ مِنْ رَبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتَهُ",
        "answer": "(for) His mercy",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatahu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and a mercy",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "a mercy",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةِ",
        "answer": "(of) the Mercy",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmati",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Ever Merciful",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ إِنَّهُ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "رَدَدْنَا",
        "answer": "We gave back",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "radadnā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ الْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَرْزُقُهُمْ",
        "answer": "(We) provide for them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "narzuquhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "and We have provided them",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We have sent you",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرْسِلَ",
        "answer": "We send",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "nur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَنَا أَنْ نُرْسِلَ بِالْآيَاتِ إِلَّا أَنْ كَذَّبَ بِهَا الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرْسِلُ",
        "answer": "We send",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "nur'silu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ بِالْآيَاتِ إِلَّا تَخْوِيفًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرْسِلَ",
        "answer": "send",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنْتُمْ أَنْ يَخْسِفَ بِكُمْ جَانِبَ الْبَرِّ أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَيُرْسِلَ",
        "answer": "and send",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fayur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِنَ الرِّيحِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We sent you",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ أَنْزَلْنَاهُ وَبِالْحَقِّ نَزَلَ وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا مُبَشِّرًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلِنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulinā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "(as) a Messenger",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُفَاتًا",
        "answer": "and crumbled particles",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 569,
        "tlit": "warufātan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ر ف ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ف ت",
        "waznEnglish": "and crumbled particles",
        "waznTlit": "rā fā tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُفَاتًا",
        "answer": "and crumbled particles",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 569,
        "tlit": "warufātan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ر ف ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ف ت",
        "waznEnglish": "and crumbled particles",
        "waznTlit": "rā fā tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرْقَىٰ",
        "answer": "you ascend",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 579,
        "tlit": "tarqā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِنْ زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ر ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرْقَىٰ",
        "waznEnglish": "to ascend",
        "waznTlit": "tarqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِرُقِيِّكَ",
        "answer": "in your ascension",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 579,
        "tlit": "liruqiyyika",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَابًا نَقْرَؤُهُ",
        "rootWord": "ر ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُقِيّ",
        "waznEnglish": "you ascend",
        "waznTlit": "ruqiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرْكَنُ",
        "answer": "(would) have inclined",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 587,
        "tlit": "tarkanu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ ثَبَّتْنَاكَ لَقَدْ كِدْتَ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْئًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرْكَنُ",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "tarkanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرُّوحِ",
        "answer": "the soul",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rūḥi",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الرُّوحِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرُّوحُ",
        "answer": "The soul",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rūḥu",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّيحِ",
        "answer": "the wind",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥi",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِنَ الرِّيحِ فَيُغْرِقَكُمْ بِمَا كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَدْنَا",
        "answer": "We intend",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradnā",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُ فِيهَا مَا نَشَاءُ لِمَنْ نُرِيدُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرِيدُ",
        "answer": "We intend",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "nurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُ فِيهَا مَا نَشَاءُ لِمَنْ نُرِيدُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَرَادَ الْآخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَرَادَ",
        "answer": "So he intended",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "fa-arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ أَنْ يَسْتَفِزَّهُمْ مِنَ الْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى الظَّالِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَبُورًا",
        "answer": "Zaboor",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "zabūran",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ النَّبِيِّينَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَبُور",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zabūr",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يُزْجِي",
        "answer": "drives",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 613,
        "tlit": "yuz'jī",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ز ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُزْجِى",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "yuz'jī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زُخْرُفٍ",
        "answer": "ornament",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 616,
        "tlit": "zukh'rufin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِنْ زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ز خ ر ف",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ز خ ر ف",
        "waznEnglish": "(with) decorative",
        "waznTlit": "zāy khā rā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَعَمْتُمْ",
        "answer": "you claimed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamtum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِهِ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَعَمْتَ",
        "answer": "you have claimed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamta",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ تُسْقِطَ السَّمَاءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الزِّنَا",
        "answer": "adultery",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "l-zinā",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الزِّنَا إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِّنَىٰٓ",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zinā",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَزَهَقَ",
        "answer": "and perished",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 637,
        "tlit": "wazahaqa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ز ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَهَقَ",
        "waznEnglish": "to depart, to perish",
        "waznTlit": "zahaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زَهُوقًا",
        "answer": "(bound) to perish",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 637,
        "tlit": "zahūqan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ز ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَهُوق",
        "waznEnglish": "and should depart",
        "waznTlit": "zahūq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَزِيدُهُمْ",
        "answer": "it increases them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazīduhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِيَذَّكَّرُوا وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَزِيدُهُمْ",
        "answer": "it increases them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazīduhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَانًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَزِيدُ",
        "answer": "it increases",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazīdu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ وَلَا يَزِيدُ الظَّالِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زِدْنَاهُمْ",
        "answer": "We (will) increase (for) them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zid'nāhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَاهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَزِيدُهُمْ",
        "answer": "and it increases them",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazīduhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ يَبْكُونَ وَيَزِيدُهُمْ خُشُوعًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْأَلُونَكَ",
        "answer": "And they ask you",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wayasalūnaka",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَسْأَلُونَكَ عَنِ الرُّوحِ قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلْ",
        "answer": "so ask",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasal",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاسْأَلْ بَنِي إِسْرَائِيلَ إِذْ جَاءَهُمْ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَسْئُولًا",
        "answer": "questioned",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "masūlan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِالْعَهْدِ إِنَّ الْعَهْدَ كَانَ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْـُٔول",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "masūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَسْئُولًا",
        "answer": "questioned",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "masūlan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّمْعَ وَالْبَصَرَ وَالْفُؤَادَ كُلُّ أُولَٰئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْـُٔول",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "masūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "تُسَبِّحُ",
        "answer": "Glorify",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "tusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُ",
        "answer": "glorifies",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Exalted",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glorified is He",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glorified (is)",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be to",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سُبْحَانَ رَبِّنَا إِنْ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْبِيحَهُمْ",
        "answer": "their glorification",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "tasbīḥahum",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْبِيح",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "tasbīḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّبْعُ",
        "answer": "the seven heavens",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "l-sabʿu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "and the wayfarer",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "way",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الزِّنَا إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(find) a way",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(from the) path",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فِي هَٰذِهِ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِي الْآخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(in) way",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَابْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسْتُورًا",
        "answer": "hidden",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 658,
        "tlit": "mastūran",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "س ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّسْتُور",
        "waznEnglish": "covering yourselves",
        "waznTlit": "mastūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "اسْجُدُوا",
        "answer": "Prostrate",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "us'judū",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَجَدُوا",
        "answer": "So they prostrated",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "fasajadū",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَأَسْجُدُ",
        "answer": "Shall I prostrate",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "a-asjudu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَسْجِدِ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masjidi",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَسْجِدِ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Aqsa",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masjidi",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى الَّذِي بَارَكْنَا حَوْلَهُ لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَسْجِدَ",
        "answer": "the Masjid",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masjida",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "(in) prostration",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَسْحُورًا",
        "answer": "bewitched",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "masḥūran",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّسْحُور",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "masḥūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَسْحُورًا",
        "answer": "(you are) bewitched",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "masḥūran",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لَهُ فِرْعَوْنُ إِنِّي لَأَظُنُّكَ يَا مُوسَىٰ مَسْحُورًا",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّسْحُور",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "masḥūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يُسْرِفْ",
        "answer": "he should exceed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "yus'rif",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَا يُسْرِفْ فِي الْقَتْلِ إِنَّهُ كَانَ مَنْصُورًا",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَفَ",
        "waznEnglish": "to be extravagant, to exceed, to transgress",
        "waznTlit": "asrafa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَسْرَىٰ",
        "answer": "took",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 686,
        "tlit": "asrā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "س ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to travel, to take",
        "waznTlit": "asrā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَسْطُورًا",
        "answer": "written",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "masṭūran",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَانَ ذَٰلِكَ فِي الْكِتَابِ مَسْطُورًا",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْطُور",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "masṭūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "سَعِيرًا",
        "answer": "the blazing fire",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "saʿīran",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَاهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَعَىٰ",
        "answer": "and exerts",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "wasaʿā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَرَادَ الْآخِرَةَ وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَعْيَهَا",
        "answer": "the effort",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "saʿyahā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَسَعَىٰ لَهَا سَعْيَهَا وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعْي",
        "waznEnglish": "and strives",
        "waznTlit": "saʿī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَعْيُهُمْ",
        "answer": "their effort",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "saʿyuhum",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعْي",
        "waznEnglish": "and strives",
        "waznTlit": "saʿī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُسْقِطَ",
        "answer": "you cause to fall",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "tus'qiṭa",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ تُسْقِطَ السَّمَاءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُسْقِطَ",
        "waznEnglish": "to cause toll, to cause to fall",
        "waznTlit": "tus'qiṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اسْكُنُوا",
        "answer": "Dwell",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "us'kunū",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا مِنْ بَعْدِهِ لِبَنِي إِسْرَائِيلَ اسْكُنُوا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْمِسْكِينَ",
        "answer": "and the needy",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-mis'kīna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ وَلَا تُبَذِّرْ تَبْذِيرًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٌ",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānun",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ عِبَادِي لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَانٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ وَاجْعَلْ لِي مِنْ لَدُنْكَ سُلْطَانًا نَصِيرًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "they listen",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "they listen",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّمْعَ وَالْبَصَرَ وَالْفُؤَادَ كُلُّ أُولَٰئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لِنُرِيَهُ مِنْ آيَاتِنَا إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَسْمَاءُ",
        "answer": "the Most Beautiful Names",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-asmāu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَيًّا مَا تَدْعُوا فَلَهُ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "the seven heavens",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوْ تُسْقِطَ السَّمَاءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِنْ زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ بَصَائِرَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُنَّةَ",
        "answer": "(Such is Our) Way",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnata",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِسُنَّتِنَا",
        "answer": "(in) Our way",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "lisunnatinā",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السِّنِينَ",
        "answer": "(of) the years",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "l-sinīna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِيَسُوءُوا",
        "answer": "to sadden",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "liyasūū",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ لِيَسُوءُوا وُجُوهَكُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَاءَ",
        "answer": "and (an) evil",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الزِّنَا إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسَأْتُمْ",
        "answer": "you do evil",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "asatum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ أَحْسَنْتُمْ أَحْسَنْتُمْ لِأَنْفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَآءَ",
        "waznEnglish": "to do evil",
        "waznTlit": "asāa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئُهُ",
        "answer": "[its] evil",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-uhu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُ عِنْدَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئ",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالشَّجَرَةَ",
        "answer": "and the tree",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "wal-shajarata",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ وَالشَّجَرَةَ الْمَلْعُونَةَ فِي الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشُدَّهُ",
        "answer": "his maturity",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddahu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "those of great military might",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِالشَّرِّ",
        "answer": "for evil",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "bil-shari",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّرُّ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "l-sharu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّهُ الشَّرُّ كَانَ يَئُوسًا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَشَارِكْهُمْ",
        "answer": "and be a partner",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "washārik'hum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَشَارِكْهُمْ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ وَعِدْهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَارِكْ",
        "waznEnglish": "to be a partner",
        "waznTlit": "shārik",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "شَرِيكٌ",
        "answer": "a partner",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "sharīkun",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينِ",
        "answer": "(of) the devils",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُبَذِّرِينَ كَانُوا إِخْوَانَ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الشَّيْطَانُ لِرَبِّهِ كَفُورًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ يَنْزَغُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "شِفَاءٌ",
        "answer": "(is) a healing",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 786,
        "tlit": "shifāon",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ش ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِفَآء",
        "waznEnglish": "and will heal",
        "waznTlit": "shifā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَكُورًا",
        "answer": "grateful",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَشْكُورًا",
        "answer": "(is) appreciated",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "mashkūran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشْكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "mashkūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "شَاكِلَتِهِ",
        "answer": "his manner",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 792,
        "tlit": "shākilatihi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ",
        "rootWord": "ش ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِلَت",
        "waznEnglish": "his manner",
        "waznTlit": "shākilat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسِ",
        "answer": "(of) the sun",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ وَقُرْآنَ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَشْهُودًا",
        "answer": "ever witnessed",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "mashhūdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ قُرْآنَ الْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْهُود",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "mashhūd",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُ فِيهَا مَا نَشَاءُ لِمَنْ نُرِيدُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِنْ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوْ إِنْ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شِئْنَا",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'nā",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing ",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ وَكُلَّ شَيْءٍ فَصَّلْنَاهُ تَفْصِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) something",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ ثَبَّتْنَاكَ لَقَدْ كِدْتَ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْئًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صُدُورِكُمْ",
        "answer": "your breasts",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrikum",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ خَلْقًا مِمَّا يَكْبُرُ فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِدْقٍ",
        "answer": "sound",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qin",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِدْقٍ",
        "answer": "sound",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qin",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَرَّفْنَا",
        "answer": "We have explained",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "ṣarrafnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِيَذَّكَّرُوا",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صَرَّفْنَا",
        "answer": "We have explained",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "ṣarrafnā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "صَغِيرًا",
        "answer": "(when I was) small",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "ṣaghīran",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ ارْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِي صَغِيرًا",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَغِير",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣaghīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَأَصْفَاكُمْ",
        "answer": "Then has your Lord chosen (for) you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "afa-aṣfākum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَأَصْفَاكُمْ رَبُّكُمْ بِالْبَنِينَ وَاتَّخَذَ مِنَ الْمَلَائِكَةِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "aṣfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَالِحِينَ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا صَالِحِينَ فَإِنَّهُ كَانَ لِلْأَوَّابِينَ غَفُورًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the righteous deeds",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِصَلَاتِكَ",
        "answer": "in your prayers",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "biṣalātika",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرْ بِصَلَاتِكَ وَلَا تُخَافِتْ بِهَا وَابْتَغِ بَيْنَ ذَٰلِكَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَصْلَاهَا",
        "answer": "he will burn",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "yaṣlāhā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَا لَهُ جَهَنَّمَ يَصْلَاهَا مَذْمُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَصُمًّا",
        "answer": "and deaf",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "waṣumman",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِصَوْتِكَ",
        "answer": "with your voice",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "biṣawtika",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْزِزْ مَنِ اسْتَطَعْتَ مِنْهُمْ بِصَوْتِكَ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَرَبُوا",
        "answer": "they put forth",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabū",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الضُّرِّ",
        "answer": "the misfortunes",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍuri",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الضُّرُّ",
        "answer": "the hardship",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍuru",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضِعْفَ",
        "answer": "double",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿ'fa",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَذَقْنَاكَ ضِعْفَ الْحَيَاةِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَضِعْفَ",
        "answer": "and double",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "waḍiʿ'fa",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَضِعْفَ الْمَمَاتِ ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "goes astray",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضِلُّ",
        "answer": "he goes astray",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَضَلُّوا",
        "answer": "but they have gone astray",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "faḍallū",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "lost",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلْ",
        "answer": "He lets go astray ",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lil",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَضَلُّ",
        "answer": "and more astray",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wa-aḍallu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فِي هَٰذِهِ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِي الْآخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "aḍall",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طُغْيَانًا",
        "answer": "(in) transgression",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭugh'yānan",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَانًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُغْيَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭugh'yān",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "مُطْمَئِنِّينَ",
        "answer": "securely",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "muṭ'ma-innīna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُطْمَئِنّ",
        "waznEnglish": "to satisfy",
        "waznTlit": "muṭ'ma-inn",
        "waznType": "Active participle (form XII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they can",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَطَعْتَ",
        "answer": "you can",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭaʿta",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْزِزْ مَنِ اسْتَطَعْتَ مِنْهُمْ بِصَوْتِكَ وَأَجْلِبْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "طُولًا",
        "answer": "(in) height",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "ṭūlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ وَلَنْ تَبْلُغَ الْجِبَالَ طُولًا",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُول",
        "waznEnglish": "Then, did seem long",
        "waznTlit": "ṭūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَائِرَهُ",
        "answer": "his fate",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "ṭāirahu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكُلَّ إِنْسَانٍ أَلْزَمْنَاهُ طَائِرَهُ فِي عُنُقِهِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭāir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "طِينًا",
        "answer": "(from) clay",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَظَلَمُوا",
        "answer": "but they wronged",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "faẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا ثَمُودَ النَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا بِهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "they will be wronged",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الظَّالِمِينَ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى الظَّالِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَظْلُومًا",
        "answer": "wrongfully",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "maẓlūman",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَظْلُوم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "maẓlūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَتَظُنُّونَ",
        "answer": "and you will think",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "wataẓunnūna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَظُنُّكَ",
        "answer": "[I] think you ",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "la-aẓunnuka",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لَهُ فِرْعَوْنُ إِنِّي لَأَظُنُّكَ يَا مُوسَىٰ مَسْحُورًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَظُنُّكَ",
        "answer": "[I] surely think you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "la-aẓunnuka",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي لَأَظُنُّكَ يَا فِرْعَوْنُ مَثْبُورًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَهِيرًا",
        "answer": "assistants",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahīran",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهِير",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُوا",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudū",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِعَبْدِهِ",
        "answer": "His servant",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿabdihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدًا",
        "answer": "a servant",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdan",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادًا",
        "answer": "servants",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādan",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "(of) His servants",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِهِ",
        "answer": "of His slaves",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِعِبَادِي",
        "answer": "to My slaves",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liʿibādī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِعِبَادِي يَقُولُوا الَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِي",
        "answer": "My slaves",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ عِبَادِي لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَانٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِهِ",
        "answer": "of His slaves",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْتَدْنَا",
        "answer": "We have prepared",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَجَّلْنَا",
        "answer": "We hasten",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "ʿajjalnā",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُ فِيهَا مَا نَشَاءُ لِمَنْ نُرِيدُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَّلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajjala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَجُولًا",
        "answer": "ever hasty",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "ʿajūlan",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجُول",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿajūl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْعَاجِلَةَ",
        "answer": "the immediate",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "l-ʿājilata",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُ فِيهَا مَا نَشَاءُ لِمَنْ نُرِيدُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاجِلَةٌ",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿājilatun",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَدَدَ",
        "answer": "(the) number",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿadada",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَد",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadad",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوًّا",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwan",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبْكُمْ",
        "answer": "He will punish you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhib'kum",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِنْ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِنْ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ أَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَهُ",
        "answer": "His punishment",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābahu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَيُّهُمْ أَقْرَبُ وَيَرْجُونَ رَحْمَتَهُ وَيَخَافُونَ عَذَابَهُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "with a punishment",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعَذِّبِينَ",
        "answer": "are to punish",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "muʿadhibīna",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذِّب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhib",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مُعَذِّبُوهَا",
        "answer": "punish it",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "muʿadhibūhā",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ أَوْ مُعَذِّبُوهَا عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذِّب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhib",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "(of) the Throne",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُعْرِضَنَّ",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "tuʿ'riḍanna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِمَّا تُعْرِضَنَّ عَنْهُمُ ابْتِغَاءَ رَحْمَةٍ مِنْ رَبِّكَ تَرْجُوهَا فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعْرَضْتُمْ",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍtum",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَعْرَضَ",
        "answer": "he turns away",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍa",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "(It) may be",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يَرْحَمَكُمْ وَإِنْ عُدْتُمْ عُدْنَا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَرِيبًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "it may be",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ أَنْ يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَحْمُودًا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَطَاءِ",
        "answer": "(the) gift",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1004,
        "tlit": "ʿaṭāi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كُلًّا نُمِدُّ هَٰؤُلَاءِ وَهَٰؤُلَاءِ مِنْ عَطَاءِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ع ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَطَآء",
        "waznEnglish": "and he took",
        "waznTlit": "ʿaṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَطَاءُ",
        "answer": "(the) gift",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1004,
        "tlit": "ʿaṭāu",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ عَطَاءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
        "rootWord": "ع ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَطَآء",
        "waznEnglish": "and he took",
        "waznTlit": "ʿaṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "grave",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِظَامًا",
        "answer": "bones",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿiẓāman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِظَامًا",
        "answer": "bones",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿiẓāman",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلِتَعْلَمُوا",
        "answer": "and that you may know",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walitaʿlamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمْتَ",
        "answer": "you have known",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'ta",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know best",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِي نُفُوسِكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِكُمْ إِنْ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِنْ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِمَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَتَعْلُنَّ",
        "answer": "and surely you will reach",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "walataʿlunna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلَوْا",
        "answer": "they had conquered",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿalaw",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلِيُتَبِّرُوا مَا عَلَوْا تَتْبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "and Exalted is He",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عُلُوًّا",
        "answer": "haughtiness",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿuluwwan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُلُوّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿuluww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُلُوًّا",
        "answer": "(by) height",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿuluwwan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُلُوّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿuluww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُ",
        "answer": "works",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalu",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَىٰ",
        "answer": "blind",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فِي هَٰذِهِ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَىٰ",
        "answer": "(will be) blind",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَهُوَ فِي الْآخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عُمْيًا",
        "answer": "blind",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "ʿum'yan",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَعِنَبٍ",
        "answer": "and grapes",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "waʿinabin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِنْ نَخِيلٍ وَعِنَبٍ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَكَ",
        "answer": "with you",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindaka",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِنْدَكَ الْكِبَرَ أَحَدُهُمَا أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُ عِنْدَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عُنُقِهِ",
        "answer": "his neck",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "ʿunuqihi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكُلَّ إِنْسَانٍ أَلْزَمْنَاهُ طَائِرَهُ فِي عُنُقِهِ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُنُقِكَ",
        "answer": "your neck",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "ʿunuqika",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعَهْدِ",
        "answer": "the covenant",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "bil-ʿahdi",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِالْعَهْدِ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَهْدَ",
        "answer": "the covenant",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "l-ʿahda",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْعَهْدَ كَانَ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُدْتُمْ",
        "answer": "you return",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿudttum",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ عُدْتُمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ حَصِيرًا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عُدْنَا",
        "answer": "We will return",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿud'nā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ عُدْتُمْ عُدْنَا وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ حَصِيرًا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُعِيدُنَا",
        "answer": "will restore us",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīdunā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا قُلِ الَّذِي فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُعِيدَكُمْ",
        "answer": "He will send you back",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīdakum",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ أَمِنْتُمْ أَنْ يُعِيدَكُمْ فِيهِ تَارَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غُرُورًا",
        "answer": "delusion",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "ghurūran",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُغْرِقَكُمْ",
        "answer": "and drown you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "fayugh'riqakum",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِنَ الرِّيحِ فَيُغْرِقَكُمْ بِمَا كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَغْرَقْنَاهُ",
        "answer": "but We drowned him",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "fa-aghraqnāhu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَغْرَقْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَسَقِ",
        "answer": "(the) darkness",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1062,
        "tlit": "ghasaqi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ وَقُرْآنَ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "غ س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَسَق",
        "waznEnglish": "and purulence",
        "waznTlit": "ghasaq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Most Forgiving",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا صَالِحِينَ فَإِنَّهُ كَانَ لِلْأَوَّابِينَ غَفُورًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَغْلُولَةً",
        "answer": "chained",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "maghlūlatan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغْلُولَة",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "maghlūlat",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "غَيْرَهُ",
        "answer": "other (than) it",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrahu",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ لِتَفْتَرِيَ عَلَيْنَا غَيْرَهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْفُؤَادَ",
        "answer": "and the heart",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wal-fuāda",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّمْعَ وَالْبَصَرَ وَالْفُؤَادَ كُلُّ أُولَٰئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتِيلًا",
        "answer": "(even as much as) a hair on a date seed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1104,
        "tlit": "fatīlan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ وَلَا يُظْلَمُونَ فَتِيلًا",
        "rootWord": "ف ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ت ل",
        "waznEnglish": "(even as much as) a hair on a date-seed",
        "waznTlit": "fā tā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيَفْتِنُونَكَ",
        "answer": "tempt you away",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "layaftinūnaka",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةً",
        "answer": "(as) a trial",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natan",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْجُرَ",
        "answer": "you cause to gush forth",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "tafjura",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ الْأَرْضِ يَنْبُوعًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْجُرَ",
        "waznEnglish": "to give lie",
        "waznTlit": "yafjura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتُفَجِّرَ",
        "answer": "and cause to gush forth",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "fatufajjira",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَتُفَجِّرَ الْأَنْهَارَ خِلَالَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُجِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to cause gush",
        "waznTlit": "fujjirat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْفَجْرِ",
        "answer": "at dawn",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "l-fajri",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ وَقُرْآنَ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَجْر",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "fajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَجْرِ",
        "answer": "(at) the dawn",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "l-fajri",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ قُرْآنَ الْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَجْر",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "fajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْجِيرًا",
        "answer": "abundantly",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "tafjīran",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَتُفَجِّرَ الْأَنْهَارَ خِلَالَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْجِير",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "tafjīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "فَاحِشَةً",
        "answer": "an immorality",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "fāḥishatan",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الزِّنَا إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرَقْنَاهُ",
        "answer": "We have divided",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "faraqnāhu",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَاهُ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَقْ",
        "waznEnglish": "to divide",
        "waznTlit": "faraq",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَفْتَرِيَ",
        "answer": "that you invent",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "litaftariya",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ لِتَفْتَرِيَ عَلَيْنَا غَيْرَهُ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَفْزِزْ",
        "answer": "And incite",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1127,
        "tlit": "wa-is'tafziz",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاسْتَفْزِزْ مَنِ اسْتَطَعْتَ مِنْهُمْ بِصَوْتِكَ",
        "rootWord": "ف ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ز ز",
        "waznEnglish": "to incite, to scare, to drive out",
        "waznTlit": "fā zāy zāy",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لَيَسْتَفِزُّونَكَ",
        "answer": "(to) scare you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1127,
        "tlit": "layastafizzūnaka",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ الْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ف ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ز ز",
        "waznEnglish": "to incite, to scare, to drive out",
        "waznTlit": "fā zāy zāy",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَفِزَّهُمْ",
        "answer": "drive them out",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1127,
        "tlit": "yastafizzahum",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَرَادَ أَنْ يَسْتَفِزَّهُمْ مِنَ الْأَرْضِ فَأَغْرَقْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ف ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ز ز",
        "waznEnglish": "to incite, to scare, to drive out",
        "waznTlit": "fā zāy zāy",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لَتُفْسِدُنَّ",
        "answer": "Surely you will cause corruption",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "latuf'sidunna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَفَسَقُوا",
        "answer": "but they defiantly disobey",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fafasaqū",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا فَحَقَّ عَلَيْهَا الْقَوْلُ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَصَّلْنَاهُ",
        "answer": "We have explained it",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣṣalnāhu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ وَكُلَّ شَيْءٍ فَصَّلْنَاهُ تَفْصِيلًا",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَفْصِيلًا",
        "answer": "(in) detail",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "tafṣīlan",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ وَكُلَّ شَيْءٍ فَصَّلْنَاهُ تَفْصِيلًا",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْصِيل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "tafṣīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضَّلْنَا",
        "answer": "We preferred",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍalnā",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضَّلْنَا",
        "answer": "We have preferred",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍalnā",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ النَّبِيِّينَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَفَضَّلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We preferred them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wafaḍḍalnāhum",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضْلًا",
        "answer": "bounty",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً لِتَبْتَغُوا فَضْلًا مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلَهُ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlahu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْضِيلًا",
        "answer": "(in) excellence",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "tafḍīlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَلْآخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَاتٍ وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْضِيل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "tafḍīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَفْضِيلًا",
        "answer": "(with) preference",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "tafḍīlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْضِيل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "tafḍīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "فَطَرَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭarakum",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا قُلِ الَّذِي فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَفْعُولًا",
        "answer": "fulfilled",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "mafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَجَاسُوا خِلَالَ الدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "لَمَفْعُولًا",
        "answer": "surely fulfilled",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "lamafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سُبْحَانَ رَبِّنَا إِنْ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "تَفْقَهُونَ",
        "answer": "you understand",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "tafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُوهُ",
        "answer": "they understand it",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūhu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمُ الَّذِي يُزْجِي لَكُمُ الْفُلْكَ فِي الْبَحْرِ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهِ إِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ يَخِرُّونَ لِلْأَذْقَانِ سُجَّدًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablaka",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبِيلًا",
        "answer": "before (us)",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabīlan",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَوْ تَأْتِيَ بِاللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ قَبِيلًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبِيل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَتُورًا",
        "answer": "stingy",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1175,
        "tlit": "qatūran",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ قَتُورًا",
        "rootWord": "ق ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتُور",
        "waznEnglish": "and are not stingy",
        "waznTlit": "qatūr",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوا",
        "answer": "kill",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوا",
        "answer": "kill",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُتِلَ",
        "answer": "(is) killed",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutila",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَتْلَهُمْ",
        "answer": "their killing",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatlahum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْئًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَتْلِ",
        "answer": "the killing",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "l-qatli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِ سُلْطَانًا فَلَا يُسْرِفْ فِي الْقَتْلِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and straitens",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَادِرٌ",
        "answer": "(is) Able",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qādirun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "اقْرَأْ",
        "answer": "Read",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "iq'ra",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اقْرَأْ كِتَابَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ الْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَرَأْتَ",
        "answer": "you recite",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qarata",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقْرَءُونَ",
        "answer": "will read",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "yaqraūna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَقْرَؤُهُ",
        "answer": "we could read it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "naqra-uhu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَابًا نَقْرَؤُهُ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَقْرَأَهُ",
        "answer": "that you might recite it",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "litaqra-ahu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَهْدِي لِلَّتِي هِيَ أَقْوَمُ وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِيَذَّكَّرُوا وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قَرَأْتَ الْقُرْآنَ جَعَلْنَا بَيْنَكَ وَبَيْنَ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ حِجَابًا مَسْتُورًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ وَالشَّجَرَةَ الْمَلْعُونَةَ فِي الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَقُرْآنَ",
        "answer": "and Quran",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "waqur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ وَقُرْآنَ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "قُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ قُرْآنَ الْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "Quran",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "Quran",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَقُرْآنًا",
        "answer": "And the Quran",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "waqur'ānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تَقْرَبُوا",
        "answer": "go near",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الزِّنَا إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقْرَبُوا",
        "answer": "come near",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقْرَبُ",
        "answer": "(is) nearest",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqrabu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ أَيُّهُمْ أَقْرَبُ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "the relatives",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِيبًا",
        "answer": "soon",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarīban",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَرِيبًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ الْقُرُونِ مِنْ بَعْدِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةً",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "town",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطَاسِ",
        "answer": "with the balance",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1200,
        "tlit": "bil-qis'ṭāsi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "ق س ط س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق س ط س",
        "waznEnglish": "with the balance",
        "waznTlit": "qāf sīn ṭā sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَاصِفًا",
        "answer": "a hurricane",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1207,
        "tlit": "qāṣifan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِنَ الرِّيحِ",
        "rootWord": "ق ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ص ف",
        "waznEnglish": "a hurricane",
        "waznTlit": "qāf ṣād fā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْأَقْصَى",
        "answer": "Al-Masjid Al-Aqsa",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1209,
        "tlit": "l-aqṣā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "ق ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْصَا",
        "waznEnglish": "(the) farthest end",
        "waznTlit": "aqṣā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَقَضَيْنَا",
        "answer": "And We decreed",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "waqaḍaynā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَضَيْنَا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ فِي الْكِتَابِ لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَضَىٰ",
        "answer": "And has decreed",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "waqaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَقْعُدَ",
        "answer": "lest you will sit",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "fataqʿuda",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَقْعُدَ مَذْمُومًا مَخْذُولًا",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَقْعُدَ",
        "answer": "so that you sit",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "fataqʿuda",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَحْسُورًا",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقْفُ",
        "answer": "pursue",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1221,
        "tlit": "taqfu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ق ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْفُ",
        "waznEnglish": "to pursue",
        "waznTlit": "taqfu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little (while)",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا يَلْبَثُونَ خِلَافَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ ثَبَّتْنَاكَ لَقَدْ كِدْتَ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْئًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَقُلْ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "776",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُلْ لَهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "but speak",
        "pcklId": "777",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُلْ لَهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "778",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ ارْحَمْهُمَا كَمَا رَبَّيَانِي صَغِيرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "779",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتَقُولُونَ",
        "answer": "surely say",
        "pcklId": "780",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "lataqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "781",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "782",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "783",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "784",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذْ يَقُولُ الظَّالِمُونَ إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَسْحُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ كُونُوا حِجَارَةً أَوْ حَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَيَقُولُونَ",
        "answer": "Then they will say",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fasayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ خَلْقًا مِمَّا يَكْبُرُ فِي صُدُورِكُمْ فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا قُلِ الَّذِي فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "789",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "790",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَرِيبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِعِبَادِي يَقُولُوا الَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "(to) say",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِعِبَادِي يَقُولُوا الَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا الَّذِينَ زَعَمْتُمْ مِنْ دُونِهِ فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِالنَّاسِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ قَالَ أَأَسْجُدُ لِمَنْ خَلَقْتَ طِينًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "797",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَكَ هَٰذَا الَّذِي كَرَّمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "798",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ اذْهَبْ فَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَاؤُكُمْ جَزَاءً مَوْفُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ رَبِّ أَدْخِلْنِي مُدْخَلَ صِدْقٍ وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "800",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلِ الرُّوحُ مِنْ أَمْرِ رَبِّي وَمَا أُوتِيتُمْ مِنَ الْعِلْمِ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ الْأَرْضِ يَنْبُوعًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "810",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "then said",
        "pcklId": "811",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَالَ لَهُ فِرْعَوْنُ إِنِّي لَأَظُنُّكَ يَا مُوسَىٰ مَسْحُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ بَصَائِرَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْنَا",
        "answer": "And We said",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul'nā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْنَا مِنْ بَعْدِهِ لِبَنِي إِسْرَائِيلَ اسْكُنُوا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "814",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ آمِنُوا بِهِ أَوْ لَا تُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "815",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سُبْحَانَ رَبِّنَا إِنْ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "816",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا اللَّهَ أَوِ ادْعُوا الرَّحْمَٰنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلِ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "817",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waquli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1658",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَحَقَّ عَلَيْهَا الْقَوْلُ فَدَمَّرْنَاهَا تَدْمِيرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1659",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُلْ لَهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1660",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "1661",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَقُولُونَ قَوْلًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "أَقِمِ",
        "answer": "Establish",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqimi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَقْوَمُ",
        "answer": "(is) most straight",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqwamu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَهْدِي لِلَّتِي هِيَ أَقْوَمُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْوَم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "aqwam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنُخْرِجُ لَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ كِتَابًا يَلْقَاهُ مَنْشُورًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَقَامًا",
        "answer": "(to) a station",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "maqāman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ أَنْ يَبْعَثَكَ رَبُّكَ مَقَامًا مَحْمُودًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَقِيمِ",
        "answer": "the straight",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-mus'taqīmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَكْبُرُ",
        "answer": "(is) great",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yakburu",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ خَلْقًا مِمَّا يَكْبُرُ فِي صُدُورِكُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَبِّرْهُ",
        "answer": "And magnify Him",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wakabbir'hu",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُ وَلِيٌّ مِنَ الذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِّرْ",
        "waznEnglish": "to magnify",
        "waznTlit": "kabbir",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَكْبَرُ",
        "answer": "and greater",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَكْبَرُ تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greater",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ وَلَلْآخِرَةُ أَكْبَرُ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْكِبَرَ",
        "answer": "the old age",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kibara",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِنْدَكَ الْكِبَرَ أَحَدُهُمَا أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kibar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيُبَشِّرُ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّالِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْئًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَقُولُونَ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَنُخَوِّفُهُمْ فَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا طُغْيَانًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَكْبِيرًا",
        "answer": "(with all) magnificence",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "takbīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُ وَلِيٌّ مِنَ الذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَكْبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "takbīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَضَيْنَا إِلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ فِي الْكِتَابِ لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a record",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَنُخْرِجُ لَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ كِتَابًا يَلْقَاهُ مَنْشُورًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابَكَ",
        "answer": "your record",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābaka",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اقْرَأْ كِتَابَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ الْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَانَ ذَٰلِكَ فِي الْكِتَابِ مَسْطُورًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابَهُ",
        "answer": "his record",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābahu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابَهُمْ",
        "answer": "their records",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābahum",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a book",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَابًا نَقْرَؤُهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "more",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَاكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَبَىٰ أَكْثَرُ النَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرٍ",
        "answer": "many",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَنَا أَنْ نُرْسِلَ بِالْآيَاتِ إِلَّا أَنْ كَذَّبَ بِهَا الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكَرَّةَ",
        "answer": "the return victory",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1265,
        "tlit": "l-karata",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ الْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "ك ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر ر",
        "waznEnglish": "a return",
        "waznTlit": "kāf rā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَرَّمْتَ",
        "answer": "You have honored",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karramta",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَأَيْتَكَ هَٰذَا الَّذِي كَرَّمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرَّمْ",
        "waznEnglish": "to honor",
        "waznTlit": "karram",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَرَّمْنَا",
        "answer": "We have honored",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karramnā",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرَّمْ",
        "waznEnglish": "to honor",
        "waznTlit": "karram",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمًا",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīman",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُلْ لَهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَكْرُوهًا",
        "answer": "hateful",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "makrūhan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُ عِنْدَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْرُوه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "makrūh",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "كِسَفًا",
        "answer": "(in) pieces",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1271,
        "tlit": "kisafan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ تُسْقِطَ السَّمَاءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا",
        "rootWord": "ك س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِسَف",
        "waznEnglish": "a portion",
        "waznTlit": "kisaf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَشْفَ",
        "answer": "(to) remove",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashfa",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشْف",
        "waznEnglish": "and He would remove",
        "waznTlit": "kashf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرْتُمْ",
        "answer": "you disbelieved",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafartum",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَيُرْسِلَ عَلَيْكُمْ قَاصِفًا مِنَ الرِّيحِ فَيُغْرِقَكُمْ بِمَا كَفَرْتُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَاؤُهُمْ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفُورًا",
        "answer": "ungrateful",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الشَّيْطَانُ لِرَبِّهِ كَفُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَفُورًا",
        "answer": "ungrateful",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُفُورًا",
        "answer": "disbelief",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kufūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَأَبَىٰ أَكْثَرُ النَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kufūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُفُورًا",
        "answer": "disbelief",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kufūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهُمْ أَجَلًا لَا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَى الظَّالِمُونَ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kufūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَافِرِينَ حَصِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفَىٰ",
        "answer": "Sufficient",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "kafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اقْرَأْ كِتَابَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ الْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ بِذُنُوبِ عِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ عِبَادِي لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَانٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَىٰ",
        "answer": "Sufficient is",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "kafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُلَّ",
        "answer": "And every",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَكُلَّ شَيْءٍ فَصَّلْنَاهُ تَفْصِيلًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلَّ",
        "answer": "And (for) every",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكُلَّ إِنْسَانٍ أَلْزَمْنَاهُ طَائِرَهُ فِي عُنُقِهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلًّا",
        "answer": "(To) each",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كُلًّا نُمِدُّ هَٰؤُلَاءِ وَهَٰؤُلَاءِ مِنْ عَطَاءِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "(to its) utmost",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّمْعَ وَالْبَصَرَ وَالْفُؤَادَ كُلُّ أُولَٰئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُ عِنْدَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَدْعُو كُلَّ أُنَاسٍ بِإِمَامِهِمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "Each",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "every time",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " مَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ كُلَّمَا خَبَتْ زِدْنَاهُمْ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "كِلَاهُمَا",
        "answer": "both of them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1290,
        "tlit": "kilāhumā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِمَّا يَبْلُغَنَّ عِنْدَكَ الْكِبَرَ أَحَدُهُمَا أَوْ كِلَاهُمَا فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ",
        "rootWord": "ك ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِلَا",
        "waznEnglish": "both of them",
        "waznTlit": "kilā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكِنَّةً",
        "answer": "coverings",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "akinnatan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكِنَّة",
        "waznEnglish": "you conceal it",
        "waznTlit": "akinnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَادُوا",
        "answer": "they were about (to)",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "kādū",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كِدْتَ",
        "answer": "you almost",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "kidtta",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ ثَبَّتْنَاكَ لَقَدْ كِدْتَ تَرْكَنُ إِلَيْهِمْ شَيْئًا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَادُوا",
        "answer": "they were about",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "kādū",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَسْتَفِزُّونَكَ مِنَ الْأَرْضِ لِيُخْرِجُوكَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذُرِّيَّةَ مَنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ إِنَّهُ كَانَ عَبْدًا شَكُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and (it) was",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَجَاسُوا خِلَالَ الدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَدْعُ الْإِنْسَانُ بِالشَّرِّ دُعَاءَهُ بِالْخَيْرِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ عَجُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا مُعَذِّبِينَ حَتَّىٰ نَبْعَثَ رَسُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "should",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعَاجِلَةَ عَجَّلْنَا لَهُ فِيهَا مَا نَشَاءُ لِمَنْ نُرِيدُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[are]",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ كَانَ سَعْيُهُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ عَطَاءُ رَبِّكَ مَحْظُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا صَالِحِينَ فَإِنَّهُ كَانَ لِلْأَوَّابِينَ غَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ تَكُونُوا صَالِحِينَ فَإِنَّهُ كَانَ لِلْأَوَّابِينَ غَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "are",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُبَذِّرِينَ كَانُوا إِخْوَانَ الشَّيَاطِينِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَانَ الشَّيْطَانُ لِرَبِّهِ كَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ إِنَّ قَتْلَهُمْ كَانَ خِطْئًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "652",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الزِّنَا إِنَّهُ كَانَ فَاحِشَةً وَسَاءَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "653",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلَا يُسْرِفْ فِي الْقَتْلِ إِنَّهُ كَانَ مَنْصُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِالْعَهْدِ إِنَّ الْعَهْدَ كَانَ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ السَّمْعَ وَالْبَصَرَ وَالْفُؤَادَ كُلُّ أُولَٰئِكَ كَانَ عَنْهُ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كُلُّ ذَٰلِكَ كَانَ سَيِّئُهُ عِنْدَ رَبِّكَ مَكْرُوهًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) were",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ مَعَهُ آلِهَةٌ كَمَا يَقُولُونَ إِذًا لَابْتَغَوْا إِلَىٰ ذِي الْعَرْشِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "658",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُونُوا",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "660",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ كُونُوا حِجَارَةً أَوْ حَدِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "(it) will be",
        "pcklId": "661",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَرِيبًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "662",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلْإِنْسَانِ عَدُوًّا مُبِينًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "663",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَخَافُونَ عَذَابَهُ إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ كَانَ مَحْذُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "That is",
        "pcklId": "664",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَانَ ذَٰلِكَ فِي الْكِتَابِ مَسْطُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "665",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ إِنَّهُ كَانَ بِكُمْ رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ فِي هَٰذِهِ أَعْمَىٰ فَهُوَ فِي الْآخِرَةِ أَعْمَىٰ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنَ الْفَجْرِ إِنَّ قُرْآنَ الْفَجْرِ كَانَ مَشْهُودًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he is",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّهُ الشَّرُّ كَانَ يَئُوسًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنْ رَبِّكَ إِنَّ فَضْلَهُ كَانَ عَلَيْكَ كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونَ",
        "answer": "you have",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِنْ نَخِيلٍ وَعِنَبٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يَكُونَ لَكَ بَيْتٌ مِنْ زُخْرُفٍ أَوْ تَرْقَىٰ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "am I",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " قُلْ سُبْحَانَ رَبِّي هَلْ كُنْتُ إِلَّا بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) were",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ إِنَّهُ كَانَ بِعِبَادِهِ خَبِيرًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا وَرُفَاتًا أَإِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقًا جَدِيدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ وَكَانَ الْإِنْسَانُ قَتُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سُبْحَانَ رَبِّنَا إِنْ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُ وَلِيٌّ مِنَ الذُّلِّ وَكَبِّرْهُ تَكْبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "كِلْتُمْ",
        "answer": "you measure",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "kil'tum",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَالُ",
        "waznEnglish": "to measure",
        "waznTlit": "kālu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَيْلَ",
        "answer": "[the] measure",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kayla",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "you had remained",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَلْبَثُونَ",
        "answer": "they (would) have stayed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "yalbathūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذًا لَا يَلْبَثُونَ خِلَافَكَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "near You",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي مِنْ لَدُنْكَ سُلْطَانًا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَلْزَمْنَاهُ",
        "answer": "We have fastened to him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1329,
        "tlit": "alzamnāhu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكُلَّ إِنْسَانٍ أَلْزَمْنَاهُ طَائِرَهُ فِي عُنُقِهِ",
        "rootWord": "ل ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْزَمَ",
        "waznEnglish": "to compel, to make adhere",
        "waznTlit": "alzama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَلْعُونَةَ",
        "answer": "the accursed",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "l-malʿūnata",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ وَالشَّجَرَةَ الْمَلْعُونَةَ فِي الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلْعُونَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "malʿūnat",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "لَفِيفًا",
        "answer": "(as) a mixed crowd",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1340,
        "tlit": "lafīfan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "ل ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَفِيف",
        "waznEnglish": "And is wound",
        "waznTlit": "lafīf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَلْقَاهُ",
        "answer": "which he will find",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yalqāhu",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَنُخْرِجُ لَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ كِتَابًا يَلْقَاهُ مَنْشُورًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتُلْقَىٰ",
        "answer": "lest you should be thrown",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fatul'qā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَلُومًا",
        "answer": "blameworthy",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "malūman",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ فَتَقْعُدَ مَلُومًا مَحْسُورًا",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلُوم",
        "waznEnglish": "you blamed me",
        "waznTlit": "malūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَلُومًا",
        "answer": "blameworthy",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1359,
        "tlit": "malūman",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتُلْقَىٰ فِي جَهَنَّمَ مَلُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ل و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلُوم",
        "waznEnglish": "you blamed me",
        "waznTlit": "malūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْفُ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ عِبَادِي لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَانٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْلًا",
        "answer": "(by) night",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "laylan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي أَسْرَىٰ بِعَبْدِهِ لَيْلًا مِنَ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ إِلَى الْمَسْجِدِ الْأَقْصَى",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ آيَتَيْنِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَقِمِ الصَّلَاةَ لِدُلُوكِ الشَّمْسِ إِلَىٰ غَسَقِ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِ نَافِلَةً لَكَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالَ",
        "answer": "the examples",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthāla",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلٍ",
        "answer": "example",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalin",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِمِثْلِ",
        "answer": "the like",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "bimith'li",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمِثْلِهِ",
        "answer": "the like of it",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "bimith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ لَئِنِ اجْتَمَعَتِ الْإِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَىٰ أَنْ يَأْتُوا بِمِثْلِ هَٰذَا الْقُرْآنِ لَا يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلَهُمْ",
        "answer": "the like of them",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lahum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَمَحَوْنَا",
        "answer": "Then We erased",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1376,
        "tlit": "famaḥawnā",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً",
        "rootWord": "م ح و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح و",
        "waznEnglish": "to eliminate, to erase",
        "waznTlit": "mīm ḥā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَمْدَدْنَاكُمْ",
        "answer": "And We reinforced you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "wa-amdadnākum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ رَدَدْنَا لَكُمُ الْكَرَّةَ عَلَيْهِمْ وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُمِدُّ",
        "answer": "We extend",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "numiddu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كُلًّا نُمِدُّ هَٰؤُلَاءِ وَهَٰؤُلَاءِ مِنْ عَطَاءِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَرَحًا",
        "answer": "(with) insolence",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1383,
        "tlit": "maraḥan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا",
        "rootWord": "م ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَح",
        "waznEnglish": "be insolent",
        "waznTlit": "maraḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّتَيْنِ",
        "answer": "twice",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratayni",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَتُفْسِدُنَّ فِي الْأَرْضِ مَرَّتَيْنِ وَلَتَعْلُنَّ عُلُوًّا كَبِيرًا",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ كَمَا دَخَلُوهُ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ مَنْ يُعِيدُنَا قُلِ الَّذِي فَطَرَكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسَّكُمُ",
        "answer": "touches you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massakumu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّكُمُ الضُّرُّ فِي الْبَحْرِ ضَلَّ مَنْ تَدْعُونَ إِلَّا إِيَّاهُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَسَّهُ",
        "answer": "touches him",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massahu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّهُ الشَّرُّ كَانَ يَئُوسًا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَمْسَكْتُمْ",
        "answer": "surely you would withhold",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "la-amsaktum",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَمْشِ",
        "answer": "walk",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "tamshi",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمْشِ فِي الْأَرْضِ مَرَحًا إِنَّكَ لَنْ تَخْرِقَ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْشُونَ",
        "answer": "walking",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshūna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُكْثٍ",
        "answer": "intervals",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "muk'thin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُكْث",
        "waznEnglish": "remains",
        "waznTlit": "muk'th",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِمْلَاقٍ",
        "answer": "(of) poverty",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1414,
        "tlit": "im'lāqin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "م ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ل ق",
        "waznEnglish": "poverty",
        "waznTlit": "mīm lām qāf",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "they have power",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَا يَمْلِكُونَ كَشْفَ الضُّرِّ عَنْكُمْ وَلَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمْلِكُونَ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "tamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَأَصْفَاكُمْ رَبُّكُمْ بِالْبَنِينَ وَاتَّخَذَ مِنَ الْمَلَائِكَةِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "to the Angels",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "lil'malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikati",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوْ تُسْقِطَ السَّمَاءَ كَمَا زَعَمْتَ عَلَيْنَا كِسَفًا أَوْ تَأْتِيَ بِاللَّهِ وَالْمَلَائِكَةِ قَبِيلًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَائِكَةٌ",
        "answer": "Angels",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malāikatun",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَكًا",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakan",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ كَانَ فِي الْأَرْضِ مَلَائِكَةٌ يَمْشُونَ مُطْمَئِنِّينَ لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُلْكِ",
        "answer": "the dominion",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ki",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنَعَنَا",
        "answer": "stopped Us",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "manaʿanā",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَنَا أَنْ نُرْسِلَ بِالْآيَاتِ إِلَّا أَنْ كَذَّبَ بِهَا الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَنَعَ",
        "answer": "prevented",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "manaʿa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَمَاتِ",
        "answer": "(after) the death",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mamāti",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذًا لَأَذَقْنَاكَ ضِعْفَ الْحَيَاةِ وَضِعْفَ الْمَمَاتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَمَات",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mamāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالٍ",
        "answer": "with the wealth",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālin",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَاكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَالَ",
        "answer": "(the) wealth",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "māla",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْوَالِ",
        "answer": "the wealth",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "l-amwāli",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَشَارِكْهُمْ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ وَعِدْهُمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَأَىٰ",
        "answer": "and becomes remote",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1433,
        "tlit": "wanaā",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ",
        "rootWord": "ن أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن أ ي",
        "waznEnglish": "to distance, to become remote, to keep away",
        "waznTlit": "nūn hamza yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "(of) the Prophets",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَضَّلْنَا بَعْضَ النَّبِيِّينَ عَلَىٰ بَعْضٍ وَآتَيْنَا دَاوُودَ زَبُورًا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْبُوعًا",
        "answer": "a spring",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1439,
        "tlit": "yanbūʿan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ لَكَ حَتَّىٰ تَفْجُرَ لَنَا مِنَ الْأَرْضِ يَنْبُوعًا",
        "rootWord": "ن ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ب ع",
        "waznEnglish": "a spring",
        "waznTlit": "nūn bā ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَجَّاكُمْ",
        "answer": "He delivers you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjākum",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاكُمْ إِلَى الْبَرِّ أَعْرَضْتُمْ وَكَانَ الْإِنْسَانُ كَفُورًا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَجْوَىٰ",
        "answer": "(are) in private conversation",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najwā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَسْتَمِعُونَ بِهِ إِذْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ وَإِذْ هُمْ نَجْوَىٰ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَخِيلٍ",
        "answer": "date-palms",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "nakhīlin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِنْ نَخِيلٍ وَعِنَبٍ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخِيل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَذِيرًا",
        "answer": "and a warner",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wanadhīran",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ أَنْزَلْنَاهُ وَبِالْحَقِّ نَزَلَ وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْزَغُ",
        "answer": "sows discord",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1458,
        "tlit": "yanzaghu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ يَنْزَغُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ن ز غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّزَغَ",
        "waznEnglish": "to cause discord",
        "waznTlit": "nazagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَزَلَ",
        "answer": "it descended",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ أَنْزَلْنَاهُ وَبِالْحَقِّ نَزَلَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَلَ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "nazala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنُنَزِّلُ",
        "answer": "And We reveal",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wanunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُنَزِّلَ",
        "answer": "you bring down",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tunazzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَنْ نُؤْمِنَ لِرُقِيِّكَ حَتَّىٰ تُنَزِّلَ عَلَيْنَا كِتَابًا نَقْرَؤُهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لَنَزَّلْنَا",
        "answer": "surely We (would) have sent down",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "lanazzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَنَزَّلْنَا عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ مَلَكًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَنَزَّلْنَاهُ",
        "answer": "And We have revealed it",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wanazzalnāhu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَاهُ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "has sent down",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا أَنْزَلَ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We sent it down",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَبِالْحَقِّ أَنْزَلْنَاهُ وَبِالْحَقِّ نَزَلَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلًا",
        "answer": "(in) stages",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlan",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَاهُ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "مَنْشُورًا",
        "answer": "wide open",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "manshūran",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَنُخْرِجُ لَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ كِتَابًا يَلْقَاهُ مَنْشُورًا",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنشُور",
        "waznEnglish": "Will spread",
        "waznTlit": "manshūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "helping",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَخْرِجْنِي مُخْرَجَ صِدْقٍ وَاجْعَلْ لِي مِنْ لَدُنْكَ سُلْطَانًا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَنْصُورًا",
        "answer": "helped",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "manṣūran",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلَا يُسْرِفْ فِي الْقَتْلِ إِنَّهُ كَانَ مَنْصُورًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنصُور",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "manṣūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "See",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "See",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا لَكَ الْأَمْثَالَ فَضَلُّوا فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمْنَا",
        "answer": "We bestow favor",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿamnā",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَنْعَمْنَا عَلَى الْإِنْسَانِ أَعْرَضَ وَنَأَىٰ بِجَانِبِهِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَسَيُنْغِضُونَ",
        "answer": "Then they will shake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1493,
        "tlit": "fasayun'ghiḍūna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَسَيُنْغِضُونَ إِلَيْكَ رُءُوسَهُمْ وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هُوَ",
        "rootWord": "ن غ ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن غ ض",
        "waznEnglish": "to shake",
        "waznTlit": "nūn ghayn ḍād",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُفُورًا",
        "answer": "(in) aversion",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nufūran",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ لِيَذَّكَّرُوا وَمَا يَزِيدُهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُفُور",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nufūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُفُورًا",
        "answer": "(in) aversion",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nufūran",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُفُور",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nufūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفِيرًا",
        "answer": "numerous",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nafīran",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَجَعَلْنَاكُمْ أَكْثَرَ نَفِيرًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفِير",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nafīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "for yourselves",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "li-anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ أَحْسَنْتُمْ أَحْسَنْتُمْ لِأَنْفُسِكُمْ وَإِنْ أَسَأْتُمْ فَلَهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنَفْسِكَ",
        "answer": "(is) yourself",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "binafsika",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اقْرَأْ كِتَابَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ الْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for his soul",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُفُوسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nufūsikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا فِي نُفُوسِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّفْسَ",
        "answer": "the soul",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-nafsa",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْفَاقِ",
        "answer": "(of) spending",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-infāqi",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنْتُمْ تَمْلِكُونَ خَزَائِنَ رَحْمَةِ رَبِّي إِذًا لَأَمْسَكْتُمْ خَشْيَةَ الْإِنْفَاقِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنفَاق",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "infāq",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَافِلَةً",
        "answer": "(as) additional",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1504,
        "tlit": "nāfilatan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِ نَافِلَةً لَكَ",
        "rootWord": "ن ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَافِلَة",
        "waznEnglish": "the spoils of war",
        "waznTlit": "nāfilat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنْهَرْهُمَا",
        "answer": "repel them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "tanharhumā",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَلَا تَقُلْ لَهُمَا أُفٍّ وَلَا تَنْهَرْهُمَا وَقُلْ لَهُمَا قَوْلًا كَرِيمًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنْهَرْ",
        "waznEnglish": "to repel",
        "waznTlit": "tanhar",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ آيَتَيْنِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "(of) the day",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَحَوْنَا آيَةَ اللَّيْلِ وَجَعَلْنَا آيَةَ النَّهَارِ مُبْصِرَةً",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارَ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَ لَكَ جَنَّةٌ مِنْ نَخِيلٍ وَعِنَبٍ فَتُفَجِّرَ الْأَنْهَارَ خِلَالَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالنَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "bil-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قُلْنَا لَكَ إِنَّ رَبَّكَ أَحَاطَ بِالنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا الرُّؤْيَا الَّتِي أَرَيْنَاكَ إِلَّا فِتْنَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to mankind",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ صَرَّفْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the mankind",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَبَىٰ أَكْثَرُ النَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُرْآنًا فَرَقْنَاهُ لِتَقْرَأَهُ عَلَى النَّاسِ عَلَىٰ مُكْثٍ وَنَزَّلْنَاهُ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاقَةَ",
        "answer": "the she-camel",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1533,
        "tlit": "l-nāqata",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا ثَمُودَ النَّاقَةَ مُبْصِرَةً فَظَلَمُوا بِهَا",
        "rootWord": "ن و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ق",
        "waznEnglish": "(is) a she-camel",
        "waznTlit": "nūn wāw qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَهَجَّدْ",
        "answer": "arise from sleep for prayer",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1541,
        "tlit": "fatahajjad",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَتَهَجَّدْ بِهِ نَافِلَةً لَكَ",
        "rootWord": "ه ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ج د",
        "waznEnglish": "to arise from sleep for prayer",
        "waznTlit": "hā jīm dāl",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَهْدِي لِلَّتِي هِيَ أَقْوَمُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اهْتَدَىٰ",
        "answer": "(is) guided",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَهْتَدِي",
        "answer": "he is guided",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَهْدَىٰ",
        "answer": "(is) best guided",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ كُلٌّ يَعْمَلُ عَلَىٰ شَاكِلَتِهِ فَرَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَنْ هُوَ أَهْدَىٰ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "a guidance",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا مَنَعَ النَّاسَ أَنْ يُؤْمِنُوا إِذْ جَاءَهُمُ الْهُدَىٰ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَبَعَثَ اللَّهُ بَشَرًا رَسُولًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُهْتَدِ",
        "answer": "the guided one",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-muh'tadi",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tad",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نُهْلِكَ",
        "answer": "We destroy",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "nuh'lika",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَدْنَا أَنْ نُهْلِكَ قَرْيَةً أَمَرْنَا مُتْرَفِيهَا فَفَسَقُوا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِنَ الْقُرُونِ مِنْ بَعْدِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُهْلِكُوهَا",
        "answer": "(will) destroy it",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "muh'likūhā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'lik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَجِدُوا",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا تَجِدُوا لَكُمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدُوا",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَيُغْرِقَكُمْ بِمَا كَفَرْتُمْ ثُمَّ لَا تَجِدُوا لَكُمْ عَلَيْنَا بِهِ تَبِيعًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدُ",
        "answer": "you (would) have found",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidu",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ عَلَيْنَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدُ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidu",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سُنَّةَ مَنْ قَدْ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنْ رُسُلِنَا وَلَا تَجِدُ لِسُنَّتِنَا تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدُ",
        "answer": "you would find",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidu",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِ وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وُجُوهَكُمْ",
        "answer": "your faces",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhakum",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ لِيَسُوءُوا وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وُجُوهِهِمْ",
        "answer": "their faces ",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhihim",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحْدَهُ",
        "answer": "Alone",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "waḥdahu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "waḥd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْحَىٰ",
        "answer": "(was) revealed",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِمَّا أَوْحَىٰ إِلَيْكَ رَبُّكَ مِنَ الْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَادُوا لَيَفْتِنُونَكَ عَنِ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ لِتَفْتَرِيَ عَلَيْنَا غَيْرَهُ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ شِئْنَا لَنَذْهَبَنَّ بِالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَزِرُ",
        "answer": "will bear",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "taziru",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزِرُ",
        "waznEnglish": "to bear",
        "waznTlit": "yaziru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وِزْرَ",
        "answer": "burden",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wiz'ra",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَازِرَةٌ",
        "answer": "a bearer of burden",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wāziratun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَازِرَة",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wāzirat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَزِنُوا",
        "answer": "and weigh",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wazinū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَّزَنُ",
        "waznEnglish": "to weigh",
        "waznTlit": "wazanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْوَسِيلَةَ",
        "answer": "the means of access",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1611,
        "tlit": "l-wasīlata",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يَدْعُونَ يَبْتَغُونَ إِلَىٰ رَبِّهِمُ الْوَسِيلَةَ",
        "rootWord": "و س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و س ل",
        "waznEnglish": "the means",
        "waznTlit": "wāw sīn lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعِدْهُمْ",
        "answer": "and promise them",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿid'hum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَشَارِكْهُمْ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ وَعِدْهُمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِدُهُمُ",
        "answer": "promises them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿiduhumu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَعِدْهُمْ وَمَا يَعِدُهُمُ الشَّيْطَانُ إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "(the) promise",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ أُولَاهُمَا بَعَثْنَا عَلَيْكُمْ عِبَادًا لَنَا أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdan",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَجَاسُوا خِلَالَ الدِّيَارِ وَكَانَ وَعْدًا مَفْعُولًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "promise",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ لِيَسُوءُوا وُجُوهَكُمْ وَلِيَدْخُلُوا الْمَسْجِدَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "(the) promise",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " اسْكُنُوا الْأَرْضَ فَإِذَا جَاءَ وَعْدُ الْآخِرَةِ جِئْنَا بِكُمْ لَفِيفًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "(the) promise",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سُبْحَانَ رَبِّنَا إِنْ كَانَ وَعْدُ رَبِّنَا لَمَفْعُولًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْفُورًا",
        "answer": "ample",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1630,
        "tlit": "mawfūran",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ فَإِنَّ جَهَنَّمَ جَزَاؤُكُمْ جَزَاءً مَوْفُورًا",
        "rootWord": "و ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ف ر",
        "waznEnglish": "ample",
        "waznTlit": "wāw fā rā",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَأَوْفُوا",
        "answer": "And fulfil",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "wa-awfū",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا بِالْعَهْدِ إِنَّ الْعَهْدَ كَانَ مَسْئُولًا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْفُوا",
        "answer": "And give full",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "wa-awfū",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ إِذَا كِلْتُمْ وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَقْرًا",
        "answer": "deafness",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "waqran",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقْر",
        "waznEnglish": "and respect him",
        "waznTlit": "waqr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a Disposer of affairs",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ أَلَّا تَتَّخِذُوا مِنْ دُونِي وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a guardian",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يَرْحَمْكُمْ أَوْ إِنْ يَشَأْ يُعَذِّبْكُمْ وَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) a Guardian",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ عِبَادِي لَيْسَ لَكَ عَلَيْهِمْ سُلْطَانٌ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "a guardian",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا ثُمَّ لَا تَجِدُوا لَكُمْ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "any advocate",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا تَجِدُ لَكَ بِهِ عَلَيْنَا وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِالْوَالِدَيْنِ",
        "answer": "and to the parents",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wabil-wālidayni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَضَىٰ رَبُّكَ أَلَّا تَعْبُدُوا إِلَّا إِيَّاهُ وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلَادَكُمْ",
        "answer": "your children",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādakum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَوْلَادِ",
        "answer": "and the children",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wal-awlādi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَشَارِكْهُمْ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ وَعِدْهُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي لَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُنْ لَهُ شَرِيكٌ فِي الْمُلْكِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَّوْا",
        "answer": "they turn",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِذَا ذَكَرْتَ رَبَّكَ فِي الْقُرْآنِ وَحْدَهُ وَلَّوْا عَلَىٰ أَدْبَارِهِمْ نُفُورًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِوَلِيِّهِ",
        "answer": "for his heir",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "liwaliyyihi",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ قُتِلَ مَظْلُومًا فَقَدْ جَعَلْنَا لِوَلِيِّهِ سُلْطَانًا فَلَا يُسْرِفْ فِي الْقَتْلِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلْ فَلَنْ تَجِدَ لَهُمْ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيٌّ",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyun",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُ وَلِيٌّ مِنَ الذُّلِّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَئُوسًا",
        "answer": "(in) despair",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "yaūsan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّهُ الشَّرُّ كَانَ يَئُوسًا",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَـُٔوس",
        "waznEnglish": "(have) despaired",
        "waznTlit": "yaūs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَتِيمِ",
        "answer": "(of) the orphan",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatīmi",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَدَكَ",
        "answer": "your hand",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadaka",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْعَلْ يَدَكَ مَغْلُولَةً إِلَىٰ عُنُقِكَ وَلَا تَبْسُطْهَا كُلَّ الْبَسْطِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَيْسُورًا",
        "answer": "gentle",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "maysūran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقُلْ لَهُمْ قَوْلًا مَيْسُورًا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيْسُور",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "maysūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "بِيَمِينِهِ",
        "answer": "in his right hand",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "biyamīnihi",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ فَأُولَٰئِكَ يَقْرَءُونَ كِتَابَهُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنُخْرِجُ لَهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ كِتَابًا يَلْقَاهُ مَنْشُورًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اقْرَأْ كِتَابَكَ كَفَىٰ بِنَفْسِكَ الْيَوْمَ عَلَيْكَ حَسِيبًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On) the Day",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَدْعُوكُمْ فَتَسْتَجِيبُونَ بِحَمْدِهِ وَتَظُنُّونَ إِنْ لَبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا نَحْنُ مُهْلِكُوهَا قَبْلَ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَخَّرْتَنِ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَأَحْتَنِكَنَّ ذُرِّيَّتَهُ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَدْعُو كُلَّ أُنَاسٍ بِإِمَامِهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "17",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَنَحْشُرُهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ عُمْيًا وَبُكْمًا وَصُمًّا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;